<?xml version="1.0"?>
<posts>
<post>
<date>op 05 nov 2012 11:35</date>
<content>Op internet beweren er dat op de iPhone 5 geen 4G van Proximus beschikbaar is omdat Apple dat niet toelaat?! Kan iemand dit bevestigen?</content>
<id>p458721</id>
<author>Zorba</author>
</post>
<post>
<date>op 05 nov 2012 11:35</date>
<content>Ze moeten nog op ne knop duwen blijkbaar ... m'n iPhone5 geeft nog maar "3G" aan in Haasrode Wie weet werkt de iPhone 5 wel niet op het LTE netwerk van Proximus...Afin, ik wacht op antwoord:
function loadx(data) {
  document.write(data.html);
}


</content>
<id>p458722</id>
<author>selder</author>
</post>
<post>
<date>op 05 nov 2012 11:41</date>
<content>


In dit filmpje spreken ze niet over een iPhone 5, dus ik vrees ervoor </content>
<id>p458725</id>
<author>selder</author>
</post>
<post>
<date>op 05 nov 2012 11:48</date>
<content>Als het de Europese GSM-variant van de iphone 5 is, dan zou het moeten werken want die ondersteunt normaal de frequentie waarop Belgacom uitzend. Als je een Amerikaanse iPhone5/GSM variant geïmporteerd hebt, zal die echter beperkt blijven tot 3G aangezien die andere LTE-frequenties ondersteund. m http://store.apple.com/be-nl/browse/hom ... ly/iphone5 m  m http://www.apple.com/iphone/LTE/ m </content>
<id>p458727</id>
<author>Stroper</author>
</post>
<post>
<date>op 05 nov 2012 12:03</date>
<content>Naar ik verneem is de iphone 5 (hardwarematig) volledig compatibel met Belgacom 4G op 1800 MHz.Maar Apple heeft dit nog niet vrijgschakeld.Dus het heeft niet alleen te maken met het ondersteunen van de frequenties   .</content>
<id>p458732</id>
<author>philippe_d</author>
</post>
<post>
<date>op 05 nov 2012 12:09</date>
<content>philippe_d schreef:Naar ik verneem [...]Jij zit op dat lancerings-event van Proximus?</content>
<id>p458738</id>
<author>selder</author>
</post>
<post>
<date>op 05 nov 2012 12:21</date>
<content>Zo een BS van Apple als dat waar is ... man man</content>
<id>p458739</id>
<author>Zorba</author>
</post>
<post>
<date>op 05 nov 2012 12:30</date>
<content>Mocht het iets te maken hebben met een soort van softwarematige blockage van de iPhone 5, zal dat wel in orde komen hoor op korte termijn..</content>
<id>p458743</id>
<author>Fliz</author>
</post>
<post>
<date>op 05 nov 2012 13:20</date>
<content>selder schreef:Ze moeten nog op ne knop duwen blijkbaar ... m'n iPhone5 geeft nog maar "3G" aan in Haasrode Wie weet werkt de iPhone 5 wel niet op het LTE netwerk van Proximus...Afin, ik wacht op antwoord:
function loadx(data) {
  document.write(data.html);
}


Met Apple-toestellen (iPad, iPhone) heb je momenteel nog geen toegang tot het 4G-netwerk. m http://www.hln.be/hln/nl/4125/Internet/ ... lgie.dhtml m Pestkoppen.. Eerst hun Samsung in de kijker zetten hé...</content>
<id>p458755</id>
<author>tendonsie</author>
</post>
<post>
<date>op 05 nov 2012 13:23</date>
<content>de reden dat het niet gaat met de iphone ligt wel bij apple zelf, naar ik verneem :  l viewtopic.php?f=24&amp;t=35632&amp;start=40#p458732 l niet op de verkeerde schieten maw</content>
<id>p458756</id>
<author>xenne</author>
</post>
<post>
<date>op 05 nov 2012 13:26</date>
<content>xenne schreef:de reden dat het niet gaat met de iphone ligt wel bij apple zelf, naar ik verneem :  l viewtopic.php?f=24&amp;t=35632&amp;start=40#p458732 l niet op de verkeerde schieten mawNiemand heeft de juiste informatie daarover, 1 berichtje van iemand op een forum kan bezwaarlijk als "bewijs" daarvoor aangedragen worden.Volgens mij moet er een carrier update verstuurd worden vanuit Proximus/Belgacom.  Ze zitten nu aan versie 13.</content>
<id>p458757</id>
<author>selder</author>
</post>
<post>
<date>op 05 nov 2012 13:33</date>
<content>Inderdaad, een carrier update is nodig. En Belgacom zal wel een aantal maanden hun deal met de SIII 4G in de kijker zetten en de update dus uitstellen oftewel 'niet mogelijk' maken.</content>
<id>p458759</id>
<author>Fliz</author>
</post>
<post>
<date>op 05 nov 2012 13:36</date>
<content>Die carrier updates moeten idd van de carrier zelf komen (de naam zegt het zelf al). Proximus doet nu exact hetzelfde wat Mobistar zoveel jaar heeft gedaan met het activeren van de Personal Hotspot. Apple heeft hier niets op te zeggen, het idee van die carrier updates is een tegemoetkoming van Apple naar de carriers toe zodat ze zelf de vrijheid hebben te beslissen wat ze willen toelaten en wat niet.</content>
<id>p458762</id>
<author>bollewolle</author>
</post>
<post>
<date>op 05 nov 2012 13:43</date>
<content>Fliz schreef:[...] en de update dus uitstellen oftewel 'niet mogelijk' maken.Dat is misschien mogelijk, maar langs de andere kant zouden ze Mobistar ook een beetje in hun hemd kunnen zetten, door 4G beschikbaar te maken op apparaten die enkel door Mobistar verdeeld worden - en dat terwijl Mobistar het zelf nog niet aanbiedt.Afwachten dus welke strategie de marketing van Belgacom/Proximus gekozen heeft...</content>
<id>p458763</id>
<author>selder</author>
</post>
<post>
<date>op 05 nov 2012 14:00</date>
<content>selder schreef: Niemand heeft de juiste informatie daarover, 1 berichtje van iemand op een forum kan bezwaarlijk als "bewijs" daarvoor aangedragen worden.Inderdaad, vandaar dat ik schreef "naar ik verneem".Ik was op de Belgacom event, en stelde deze vraag. Dat was het antwoord van Belgacom   .</content>
<id>p458768</id>
<author>philippe_d</author>
</post>
<post>
<date>op 05 nov 2012 14:03</date>
<content>philippe_d schreef:Inderdaad, vandaar dat ik schreef "naar ik verneem".Ik was op de Belgacom event, en stelde deze vraag. Dat was het antwoord van Belgacom   .Correct, en dan is er nog de vraag hoeveel waarde we moeten hechten aan informatie die door de persdienst van een bedrijf gecontroleerd uitgestuurd wordt </content>
<id>p458769</id>
<author>selder</author>
</post>
<post>
<date>op 05 nov 2012 14:59</date>
<content>selder schreef:xenne schreef:de reden dat het niet gaat met de iphone ligt wel bij apple zelf, naar ik verneem :  l viewtopic.php?f=24&amp;t=35632&amp;start=40#p458732 l niet op de verkeerde schieten mawNiemand heeft de juiste informatie daarover, 1 berichtje van iemand op een forum kan bezwaarlijk als "bewijs" daarvoor aangedragen worden.Volgens mij moet er een carrier update verstuurd worden vanuit Proximus/Belgacom.  Ze zitten nu aan versie 13.Apple beslist over 4G op Belgische toestellenTechnologie voorlopig afgeslotenDe telecomgigant maakte vandaag al bekend dat er in de loop van deze maand een 4G-model van de Galaxy SIII van Samsung komt. In de komende maanden en vooral vanaf 2013 komen er meerdere toestellen op de markt.Nochtans kunnen enkele toestellen van Apple technisch gezien perfect op het 1.800 Mhz netwerk dat Belgacom voor 4G gebruikt. Alleen laat Apple dat niet toe. Volgens Belgacom blokkeert de iphonemaker de technologie op Belgische toestellen.“Het is aan Apple om dat te activeren en we hopen dat ze dat zo snel mogelijk gaan doen,” zegt Dominique Leroy, executive vicepresident voor de consumentenafdeling van Belgacom.BRON :  m http://www.zdnet.be/news/144875/apple-b ... oestellen/ m </content>
<id>p458778</id>
<author>ik000ike</author>
</post>
<post>
<date>op 05 nov 2012 15:05</date>
<content>denk dat die journalist van ZDnet net als phillippe ook aanwezig was op het Belgacom event, die heeft dus dezelfde info in zijn artikel gezet... in hoeverre dat nu de waarheid is?</content>
<id>p458781</id>
<author>xenne</author>
</post>
<post>
<date>op 05 nov 2012 15:15</date>
<content>ik000ike schreef:[...]BRON :  m http://www.zdnet.be/news/144875/apple-b ... oestellen/ m Aaaah, ZDNet, de HLN van de tech-sites.ZDNet schreef: ... Het bedrijf heeft dus gevraagd om 4G op iPhones en iPads beschikbaar te maken, maar heeft van Apple nog geen antwoord gekregen op die vraag.Uitstekend staaltje journalistiek </content>
<id>p458785</id>
<author>selder</author>
</post>
<post>
<date>op 05 nov 2012 15:40</date>
<content>Heb dan net maar eens met de support van Apple gebeld.  Nu krijg je daar wel een helldesk-medewerker aan de lijn, en de informatie die je van die mensen krijgt dient uiteraard ook steeds met een halve vrachtwagen zout gelezen te worden ...Maar hij bevestigde dat de 4G chip in een iPhone5 en iPad (3rd/4th gen) niet softwarematig "geblokkeerd" wordt om een 4G/LTE signaal op te pikken.  Apple heeft ook geen mechanisme om zo'n softwarematige updates te versturen naar die iOS devices - buiten hun firmware updates.En om nu een hele nieuwe update van iOS 6.0.1 uit te sturen, alleen maar omdat er een provider in een klein land zijn 4G netwerk uitgerold heeft ... dat is een brug te ver denk ik.Hij had ook geen informatie van Apple gekregen dat er een issue zou zijn, of dat Belgacom op de één of andere manier nog informatie van Apple zou moeten krijgen.Uit ervaring dat ik met de prul allemaal heb, wed ik op Proximus, en dat zij nog hun magie moeten doen eer we op onze iOS devices 4G kunnen ontvangen...</content>
<id>p458791</id>
<author>selder</author>
</post>
</posts>